做左銀行按揭位幾年 你問我答 (2)

忙完一輪，有d 巴打既post 未覆哂
未覆既可以係到再問，答到盡答

舊post
做左銀行按揭位幾年 你問我答 (1)

如果涉及到私人野唔方便post 入面講就ig 啦

自僱人士按揭容唔容易批？
否則黎緊公司轉俾屋企人算，當自己打工

自僱人士有無報到稅先

有呀 強積金都有

咁正常case 處理
只係文件需要補多少少
例如有機會兩年稅單，半年bank statement

如果係轉普通打工就唔洗兩年稅單？

睇職業
唔係sales 底都話通常：
1年稅單 / mpf
3個月糧單

助理工程 20k左右，買樓可以借幾多

利申:頂盡三成首期，想買5.5M

20k儲幾耐有1650000

攤大手板咪有

一直有個疑問，屋企有樓既話應該按左佢黎再出黎買樓抵d定自己做足八成按揭扺d?
(假設買500萬樓，有100萬首期，過到壓測)

唔加擔保人，無其他債要供既情況下
20k 收入最多借215萬，30年計

抵d 既意思係總共前後既利息支出？

係，同埋唔洗諗壓測另樣野？只要我既收入高過每月還款額就得？

如果淨係比較息口，後者會好d
因為一個loan size 過，你拆開兩個loan 有機會個interest offer 未必拎到最盡

前者方法係比一d 用後者方法唔work 既人用，例如過唔到壓測
就搵屋企人既現契樓套錢出黎（唔洗考慮收入）

本身係業主，打算換樓（賣而家嗰間、租一間自住，買間平嘅畀屋企人住）

借緊私人+稅貸貸款（約剩40萬）一直準時還
提早清數後買樓做按揭有冇問題？

打算買間450萬做八按
月入65k

唔該巴打
但係如果我一炮過借足500萬呢？情況又唔會有唔同？(e.g. 息口低d?

如果你舊樓買賣成交後先做第二層樓既按揭申請，就絕對無問題
如果係係未買賣交收完之前就做第二層樓既按揭申請，就要睇埋你舊樓既每月供款額，因為會計埋入去壓測，同時會減低左一成你既最過按揭成數（一日未成交，一日買家都可以撻訂，所以都係計你有層樓係手供緊）

結論：舊樓交收左先申請第二層樓既按揭

夠過壓測既話緊要一個mortgage 借盡佢

早晨
歡迎繼續問

無外債既話
15M 左右

無其他外債既話，加埋個個44歲既人夠計
不過max 做唔到6成，因為你做左其他人既擔保人，會減一成
但係都唔會影響到你，因為你淨係借168萬

仲要問房署拎consent
好耐

1) Loan size 大
2) 唔會有分別

點樣可以arm 到好的按揭plan
一般都是walk in 入銀行... 但offer 一般無乜優惠
但我知道總行有direct sales..專跑按揭數
樓主是不是這類?
出的offer 是不是特別荀?
My case...
首期max 2.5M
月入40k
想買件<5M 首置單位想收租用
搵按揭有乜建議?